macOS、iOS都中招！點了惡意連結 訊息app閃退、設備重開機樣樣來

iOS、MacOS裝置使用者注意！一個簡單的連結可能導致你的訊息app出問題，甚至造成設備當機、不斷閃退，此Bug稱為chaiOS，當使用者使用iOS或MacOS發送或點擊「訊息」app中特定連結（

該連結連接到Github頁面，但卻會導致iOS、MacOS設備出現問題。

外媒《9TO5Mac》、《MacRumors》皆對此進行了測試，不過結果不一。有時發送人、收件人的設備會立刻當機或造成訊息app崩潰，只要重新進入訊息app中的該封信件就會一次又一次崩潰，使用者必須刪除該則訊息。

《9TO5Mac》指出，這樣的問題通常無害，主要是用來惡作劇，過去也曾出現幾次，蘋果通常不會急於解決這類問題，因為它們並不會對使用者造成直接的威脅。

使用者最好不要將此連結發送給朋友，因為這可能會造成「雙方」的設備都出問題。若想避免接收到此連結，可以進行設置。進入【設定】>【一般】>【取用限制】>（允許內容）【網站】，進入後點選【限制成人內容】添加至【永不允許】列表中。

Window年中出十幾萬個小bug
呢單好小事